【颱風追擊】1717號熱帶氣旋 古超 GUCHOL (19W)

颱風追擊：熱帶氣旋古超
1717號熱帶氣旋 古超 GUCHOL(19W)
來源：米克羅尼西亞
意義：米克羅尼西亞雅浦(Yap)語，一種香料的名稱。
【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲ 各機構綜合預測

若自動更新圖顯示的並非最新時間圖像，請按實圖片並選擇使用瀏覽器模式查看最新圖片

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

▲ 渦度

▲ 垂直風切變

▲ 高空輻散

▲ 低層輻合

▲ 駛流圖 (請按照熱帶氣旋的氣壓參考)

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度/海平面氣壓

▲ 本港風向及風速／最高陣風/能見度

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

▲ 廣東省及珠江口雷達

▲ 廣東省及珠江口降雨預測

▲ 廣東省及珠江口陣風，閃電定位

馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-梁嘉靜俗稱
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地

舊帖文集合，方便大家翻查舊帖文中既資訊

【颱風追擊】1716號熱帶氣旋 瑪娃 MAWAR（18W）

呢個有無討論價值 ？

irma勁D定katrina勁D

JTWC BIN C之旅 古超（19W）

#1 CPA TO HK：195km
#2 FINAL WARNING
#3 CPA TO HK：363km
#4 CPA TO HK：463km

切得好犀利不過向西南切到咁login福建都可能有少少雨

個名好似幪面超人名

古迦

切到咁

無知一問，美國而家個5級風比起天鴿仲勁？

天鴿cat 3咋 人地cat 5

天鴿要比強度係無得比，即使西太入面都係中等水平

Btw今年得奧鹿一隻🐈🐈🐈🐈🐈，但一般而言西太係多勁野過大西洋，勁既程度亦都贏過大西洋，差在西太好多勁野終生唔影響陸地或者巔峰過後先上陸

印象中除左東北風
好似好少咁樣係南海度俾風切切死
起碼上到岸 有錯請指正

巔峰irma
登陸美國強度未知

近幾年東太同大西洋颶風個強度好可觀，最衰海燕無飛機實測

今年暫時得奧鹿cat5（而且好有下調壓力）上年莫蘭蒂唔差
jtwc好似畀155kts弱過irma少少咁

人在墾丁

( Show Blocked User - 馬德鐘 )

？？？

BTW報紙佬就唔使講
自天鴿帕卡後，除左smg變左驚弓之鳥cctvb等電視媒體都好似關心多左睇黎天鴿帕卡確係短暫提高左今年媒體既警覺

好sexy

似係鳩up 多過真係提高警覺

sad but true

裸跑緊?

淫娃全盛時期都無佢裸得咁誇張

高空東風勁到呢 完全捲唔到入中心 一捲到冇耐又吹走左

淫娃：係佢面前我簡直係良家婦女

唔知古生有幾耐命 大交合係咪估岸都上唔到

宜家風切咩色 係咪紅色

膠盒係jma同jtwc估捱到去福建

當然cma為防災都堅持頂到福建啦

熱帶氣旋古超將大致移向台灣海峽至福建沿岸，預料與香港保持相當距離，對本港的威脅不大。

2017年09月06日15時00分更新

解讀：今年太多風入500，1仔都要慳d使無威脅就過注啦咪諗住踩到500條線就有1

大交合好有自信喎

等下有驚喜

直衝巴士?

🍐🍖⛔is watching you

中心氣壓預953

BTW下個名叫泰利，再下個杜蘇苪，咁快用返12年d名再下兩個就係韋爺轉世

除轉世為黑警十大法寶，強姦犯最怕既

LAN線

蘭恩 LAN

仲喺紅色區域 呢一兩日風切應該會減弱少少 但應該都冇乜用 最多可能td-ts強度登陸

對佢冇興趣

入到南海都變毒撚風咁慘

報紙佬全面進場

topic 預測

（下週又打風？ )歐美預測颶風直撲港 恐掛十號波

我諗冇咁快

遠撚到呢

垃圾

天鴿 帕卡 瑪娃 [black]古超[/black]

淡友

成十日之後 都係睇定啲

3日之後佢仲係度先講啦

古超就唔知
上面嗰個係預計下一個嚟

咪咁快打丁啦

btw杜蘇苪同韋爺之間果個叫卡努，對香港無直接影響但其實好重要
泰利，杜蘇苪都掛過波，韋爺唔使講，但卡努其實係韋爺阿媽黎
當年卡努北上果陣甩左片對流係菲東，呢一片對流最後青出於藍強度，幾日後成為港澳無人不識既韋森特

古超散左，南海儲返啲能量比下個風

早兩日同朋友講古超
有條友扮專家衝出嚟
話未形成風球
嚟緊會大風大雨
簡單到連熱帶氣旋同風球之間嘅分別都未搞得清

點先可以教化到嗰班識少少做專家嘅人
扮專家宣揚錯誤概念同胡亂推測嘅人真係好討厭

其實如果對啲唔識嘅人講
咁講的確係簡單易明

但形成左個風增強到超颱唔入南海的話都唔會形成風球

呢個就同成日有人問風球高低同颱風強度既分別一樣
超強颱風可以無風球，熱帶風暴可以8號波

但古超形成左都唔會有風球同大風，雨可能有

[SMG[特別報告:按現時預測，熱帶風暴"古超"大致趨向本澳以東400公里外之福建沿岸一帶。由於預測其强度將會逐漸減弱，且路徑較偏東，預料對本澳之威脅不大，除非"古超" 突然加强或改行較接近本澳之路徑，否則，本局暫不會考慮懸掛熱帶氣旋警告信號。(更新時間: 2017/09/06 18:15)

I. ATLANTIC REQUIREMENTS
1. HURRICANE IRMA
FLIGHT ONE -- TEAL 76 FLIGHT TWO -- NOAA 49
A. 06/15Z,18Z,21Z A. 07/0000Z
B. AFXXX 1311A IRMA B. NOAA9 1411A IRMA
C. 06/1300Z C. 06/1730Z
D. 18.3N 63.4W D. NA
E. 06/1430Z TO 06/2100Z E. NA
F. SFC TO 10,000 FT F. 41,000 TO 45,000 FT

FLIGHT THREE -- TEAL 75 FLIGHT FOUR -- NOAA 49
A. 07/00Z,03Z,06Z A. 07/1200Z
B AFXXX 1511A IRMA B. NOAA9 1611A IRMA
C. 06/2200Z C. 07/0530Z
D. 19.1N 65.9W D. NA
E. 06/2330Z TO 07/0600Z E. NA
F. SFC TO 10,000 FT F. 41,000 TO 45,000 FT

FLIGHT FIVE -- TEAL 74
A. 07/1130Z,1730Z D. 20.1N 68.7W
B. AFXXX 1711A IRMA E. 07/1100Z TO 07/1730Z
C. 07/0930Z F. SFC TO 10,000 FT

美帝一日五次飛機實測

簡單易明但錯呢風球講一個地方風力，若果當颱風風力用既話大家會超亂

海鷗中心有10號風球風力，但香港風力只有8號風球
威馬遜中心遠超10號風球風力，但香港風力只有3號風球
莫蘭蒂風力10號風球門檻風力2倍，但香港無風只掛1號風球

呢句真係一睇就知抄功課

睇唔明 除左個定位之外冇一個明

回覆返上個post

如果冇錯嘅話，佢地飛出去係去救船，而唔係測風

好過唔做嘅

咁快到番韋森特 時間過得咁快

瑪娃有能力整沉船咩救船好似係天鴿

太多風，撈亂晒

究竟係smg覺得抄交合實無死定係風水靜個學位係抄返黎所以一上台係咁抄

300kph係咪破曬記錄？

海燕：

最勁係咪泰培？

風速海燕贏左tip爺啦，
但環流真係好難挑戰到佢

Btw東太有實測，最勁係Patricia 175kts,
海燕170kts實際最強果陣可能唔止，但西太無常規飛機實測

單講雲圖，海燕個結構靚過Patricia唔少

但點解美國西岸無風打既？

少姐果邊個高壓多數引導向西行，一生成就開始遠離陸地
西岸通常係生成無幾耐就上岸
要打勁風只有特別情況既出海走左轉高壓無引導佢向西，咁就有機會向東打返西岸而又有強度

呢邊會唔會有道地檸檬綠茶特約:下兩個風名介紹？

(澳門電台消息) 行政長官崔世安公布，已批示設立8.23風災專案調查委員會，調查在8.23風災期間，公共部門和人員在履行法律義務，特別是防災救災等工作中有否過錯和責任。

委員會將由助理檢察長米萬英、澳門大學教授姚偉彬和核數師何美華組成，由米萬英擔任主席。委員會的工作不會妨礙廉署已展開的調查，崔世安在收到廉署有關氣象局的調查報告後，會將報告交予委員會跟進。 (雷翠雲 黃偉鴻)

此地無銀

SMG 官方天鴿數據

海燕真係靚仔到

000
URNT12 KNHC 061211
VORTEX DATA MESSAGE AL112017
A. 06/11:36:20Z
B. 18 deg 02 min N
063 deg 15 min W
C. 700 mb 2405 m
D. 151 kt
E. 334 deg 8 nm
F. 066 deg 152 kt
G. 333 deg 14 nm
H. 923 mb
I. 13 C / 3045 m
J. 23 C / 3034 m
K. 12 C / NA
L. CLOSED
M. C25
N. 12345 / 7
O. 0.02 / 1 nm
P. AF307 1211A IRMA OB 05
MAX FL WIND 152 KT 333 / 16 NM 11:31:00Z
CNTR DROPSONDE SFC WIND 110 / 13 KT
;

一小時前

嘩 估唔到你咁都記得 舊登都出過好多經典
如果大家想睇都可以再出番既

我寧願佢有啲自己嘅數據再學埋大交合咁出預報算數

香港真係福地

畀佢講講下又記得返
支援

重有馬sir呈獻:風名看意義

唔記得邊個風名張圖係枕頭
有無人記得

佛羅里達準備收皮

Hurricane Irma slams the Caribbean, Florida could face 'direct impacts'

如果我再出風名介紹 可唔可以搵人幫我改過好d既名

丹娜絲：床褥？

啱啱先發覺打錯字
支援

海馬？

好似係 有無人有Cap圖

嘩 你都仲記得

係咪海馬牌啊？ 阿姐

聖馬丁島經已遭殃（特色機場跑道果個）

P.S. SpaceX 嘅火箭發射場

丹娜絲????
海馬都好似有搞笑圖

好不安

古超都有人打J?
已經有同事講緊又打風， 同埋多左人down windy黎扮氣象學家

古超不會影響香城
本週餘下時間打風的機會絕對是零
絕對不會打風

個沙灘

連優酷的雞會也是零

+240呢

預計+240會有傳媒報導：恐又十號波

葡萄糖
想問甄榮磊重有冇喺香城膠合做？
點解近年消失咗唔見佢出鏡？

禾移民去咗冰島

冰島是禾家 火山是禾的包包

如果再開風名介紹,有無人幫手改過個名

道地檸檬綠茶特約: ______________________

(請在線上填上提議)

風名全接觸

風·名·物·語

風名話當年

那些風·那些名

唔吹黎香港做乜搞到咁9焗喎

多謝市長

飛越風人院

當冰島遇上風

老師又中風

風繼續吹

美國西岸夏天長期受高氣壓支配 基本上係唔會落雨 啲風亦都好難上到去

而且受加洲寒流影響 水溫偏低亦都不利颱風發展

東太嘅風都係吹去墨西哥居多

公司星期五有event
啲高層驚打風
我話你同我定，一定冇八號

風名冷知識？

冇了

道地檸檬綠茶特約: 風繼續吹

以上節目將於下一個熱帶氣旋命名時推出

呢d概念既野無得含糊，好似地震本身強度同震感分級咁
311果陣有人問日本震度7即係點，跟住有人唔識扮識話日本用個標準唔同，震度7即係國際既9級咁咁熊本強度7級都係震度7即係點

地震本身強度全世界得黎克特制呢個標準，台灣既苪氏規模係譯名唔同但同一樣野黎真正台灣日本同國際唔同既係震感評級，國際用修訂麥加利烈度，台灣日本用自己套震度

日本震度7已經好似係最大震度黎

yes震度有封頂，震級理論上無，不過都未有過10級地震
國際既烈度最高都係XII但通常最盡只見X，已經係講緊成個地方玩完，XI同XII世界未日款

JTWC BIN C之旅 古超（19W）

#1 CPA TO HK：195km
#2 FINAL WARNING
#3 CPA TO HK：363km
#4 CPA TO HK：463km
#5 CPA TO HK：513km
#6 CPA TO HK：565km

大西洋個風

d島mola mola

最衰係停電無埋數據，所測的未必係最大風速。

古超裸到唔使日頭可見光都見到裸露既低層中心位置都算另一種意義上既創舉

報紙佬又吹打風
一睇張圖咁鬼遠都叫打風？
一號波都未必有wo

巧感動 用左我個名

當大西洋出緊怪物果陣

我地只有廢物

請在上圖找出古超

古迦邊有可能咁廢

南海啲風好似好耐未試過咁樣死法

個風真係

完全消失

明明台灣福建打緊風但雲圖仲乾淨過廣東

個怪物風幾時登陸

熱帶氣旋古超將橫過台灣海峽，預料與香港保持相當距離，對本港的威脅不大。

香港天文台於2017年09月07日03時45分發出

大膠盒提大家柯夜尿

JTWC BIN C之旅 古超（19W）

#1 CPA TO HK：195km
#2 FINAL WARNING
#3 CPA TO HK：363km
#4 CPA TO HK：463km
#5 CPA TO HK：513km
#6 CPA TO HK：565km
#7 CPA TO HK：502km（FINAL WARNING）

gust: 225mph

Cat5

古超不會影響香城
本週餘下時間打風的機會絕對是零
絕對不會打風

僅記: 信傳媒造故仔打風是弱智

扯西南氣流令香城落雨呢d間接影響計唔計會影響香城

大西洋五級颶風蝴蝶效應影響世界環流 都係間接影響緊香城

好掛住佢

在80000公里範圍內有可能影響本港

無人講irma

Windy 十日後

如果條槽加深同東移得快 irma仲有轉向更東嘅機會嘅 不過即使係咁都應該會重創當地

十日好大變數

仲有一個係後面有機會形成？

絕對唔可以作準，但想純粹打下J

362 km/h
痴撚線

成架法拉利撞埋嚟

史上最強？

好撚癲

冇人研究下irma ？

🐱🐱🐱🐱🐱
好想感受下5隻貓

Irma有幾低壓 ？

仲快過強國復興號

今年世界各地打好多風

全球暖化＋反聖嬰（拉尼娜）現象作崇

其實唔直插佛州都沿東岸掃上去好難唔GG

最新預測係將會以145mph強度登陸 大約230km/h左右風力(1分鐘平均) 換算翻10分鐘平均風力大約200km/h左右
而當年海燕當陸菲律賓時大概係260km/h左右

應該係古超成世中心同深對流最近既一次

係咪好快又吹散返

如果隻😺😺😺😺😺打中香港會點

下場只會比澳門死城更嚴重，
真係唔好咁諗。

香港咁多人真係會仆哂h街

irma之後仲有個jose

鯉魚門, 大澳果d係咁先

想問下唔同地方風力係點換算
1分鐘平均，2分鐘平均，10分鐘平均

杏花邨

1分鐘平均風力x0.88=10分鐘平均
呢個標準唔同國家有唔同換轉 大約喺0.75-1之間 0.88就係比較常用
2分鐘平均風力x0.88+0.8=10分鐘平均

仲有香港咁多高樓大廈, 易出現風洞效應, 應該大把單位爆哂窗

連食兩個風

香港高樓大廈設計上要承受到250km/h風力
貓五幾大機會過呢個數
會唔會成棟樓吹冧埋
利申: 唔係讀engine

好似大交合個 logi

但係廢既

😘😘😘

94w

美國CAT5

JTWC BIN C之旅 古超（19W）

#1 CPA TO HK：195km
#2 FINAL WARNING
#3 CPA TO HK：363km
#4 CPA TO HK：463km
#5 CPA TO HK：513km
#6 CPA TO HK：565km
#7 CPA TO HK：502km（FINAL WARNING）

CPA TO HK：Who cares?484km

JTWC BIN C之旅 古超（19W）

#1 CPA TO HK：195km
#2 FINAL WARNING
#3 CPA TO HK：363km
#4 CPA TO HK：463km
#5 CPA TO HK：513km
#6 CPA TO HK：565km
#7 CPA TO HK：502km（FINAL WARNING）

CPA TO HK：Who cares?484km(E)

睇落好似成個風俾人p走左咁

吹台灣

唔該晒巴打

見到美國個風名艾馬就諗起呢段片
艾馬，屌你老母！

世界氣象組織最新建議既數字係0.93，取代原先既0.88
( , pdf 第14頁，份野既第5頁)

十分鐘平均風速=0.93*一分鐘平均風速 (海平面)

台灣rip

呢條片又幾精細 講到貓1到貓5嘅分別

睇完既感覺係
點解吹散完仲要起返木屋

香港食下沉

艾瑪係咪勁過溫黛 唔識轉換啲單位

google下有幾難

轉
厄爾尼諾與拉尼娜
最新情況 (2017年8月)

過去一個月赤道太平洋中部海水呈現降溫趨勢，至8月中旬該區水溫大致接近正常。根據世界各地多個氣候模式的預測，預料赤道太平洋中部及東部的水溫可能在今年餘下時間維持正常。

溫黛強度唔入流，近年隨手都執到一堆勁過溫黛莫蘭蒂威馬遜天兔

西太勁過irma應該得海燕同tip爺，問號魚巔峰果陣1分鐘風速好似同佢一樣

溫黛係打香港入面既風之中勁姐
一同出面果d比啱啱超颱入門

三隻小豬

有搵架啦唔好屌 艾瑪到而家都未有中文wiki page
啲新聞又一堆唔識嘅單位
淨係知中心風力應該勁幾班 想問清楚啲姐

其實都估到 大西洋太平洋咁大
香港出面個海細咁多 要爆個機會都細啲

其實你想比較邊樣, 溫黛純粹歷史上對香港破壞力好強, 個風本身cat 2, Irma cat 5, 唔熟可以查下依2個級別個風速範圍就知差別
同埋好似話西太出嘅貨, 平均係比大西嘅勁, 只係入到嚟香港嘅唔多 (好似係